男「出差偷情」時猝死 法院判工傷：公司需付高額賠償金

法國1名已婚男子因公出差，但他在旅程中和剛認識的女子發生性關係，激情過後還因心臟病發而不幸過世。法院認為員工出差時有性行為是正常的，判定男子是工傷死亡，他的公司除了要付賠償金給男子家屬，連原本該付的養老金也得一併支付。

綜合外媒報導，法國巴黎(Paris)的鐵路建築公司TSO聘用工程師沙維爾(Xavier X)在2013年時到盧瓦雷省(Loiret)出差。男子到了當地之後，約了1名女性到自己下榻的酒店發生性行為，事後被人發現陳屍在房內，經法醫驗屍後確認他是因心臟病發而身亡。

TSO公司認為沙維爾心臟病發當時，並不是在履行職務，並指責沙維爾「和陌生人發生通姦行為」；法院則認為，員工在出差期間應獲得雇主的保障，無論是在履行職務的當下或其他時間內，「性行為是正常生活中的活動，就像洗澡或吃飯一樣」。

沙維爾過世被認定是工傷，TSO公司需支付原工資約8成的金額給他的家屬，時限是直到他原本的退休年齡。除此之外，TSO公司到時還得繼續支付養老金。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

法院認為員工出差時有性行為是正常的

一定係男人

如果企係佢老婆角度睇，咁判又好似無咩問題。

法國唔意外

堅㗎喎

不過緊要時刻唔好推無聊post
多謝手足分享
請善用不推文回覆